<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Patrick Stigler</title><link>https://stigler.de/</link><description>Recent content on Patrick Stigler</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><managingEditor>business@stigler.de (Patrick Stigler)</managingEditor><webMaster>business@stigler.de (Patrick Stigler)</webMaster><copyright>Copyright Patrick Stigler 2024</copyright><lastBuildDate>Wed, 17 Jul 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://stigler.de/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Impressum</title><link>https://stigler.de/impressum/</link><pubDate>Wed, 17 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate><author>business@stigler.de (Patrick Stigler)</author><guid>https://stigler.de/impressum/</guid><description/></item><item><title>Portfolio</title><link>https://stigler.de/portfolio/</link><pubDate>Wed, 17 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate><author>business@stigler.de (Patrick Stigler)</author><guid>https://stigler.de/portfolio/</guid><description/></item><item><title>Low-Code-Plattform – Effizienzsteigerung für Entwickler und Citizen Developer</title><link>https://stigler.de/success_stories/low_code/</link><pubDate>Mon, 01 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate><author>business@stigler.de (Patrick Stigler)</author><guid>https://stigler.de/success_stories/low_code/</guid><description>Durch die Implementierung einer zukunftssicheren Low-Code-Plattform konnten sowohl professionelle Entwickler als auch Citizen Developer befähigt werden, Applikationen effizient zu erstellen. Die Plattform führte zu einer erheblichen Effizienzsteigerung von 80% und Einsparungen von etwa 4,2 Millionen Euro im ersten Jahr.</description></item><item><title>Konzeption und Betreuung innovativer Projekte zur Talentakquise und Mitarbeiterentwicklung</title><link>https://stigler.de/projects/innovation_projects/</link><pubDate>Sun, 17 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate><author>business@stigler.de (Patrick Stigler)</author><guid>https://stigler.de/projects/innovation_projects/</guid><description>Durch die Identifikation und Ausarbeitung innovativer Themen für Talentakquise sowie die kontinuierliche Begleitung von Mitarbeitern und Projekten wurde die gezielte Förderung technologischer Innovation und die erfolgreiche Umsetzung von Projekten sichergestellt.</description></item><item><title>Simracing Lenkrad</title><link>https://stigler.de/projects/simracing-wheel/</link><pubDate>Sun, 17 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate><author>business@stigler.de (Patrick Stigler)</author><guid>https://stigler.de/projects/simracing-wheel/</guid><description>Der Bau eines Simracing-Wheels ist ein komplexes Zusammenspiel von Design, hochwertigen Materialien, Ergonomie und präziser Elektronik, das durch die erworbene Expertise in Fusion 360 zu einem maßgeschneiderten und herausragenden Fahrerlebnis führt.</description></item><item><title>Planung und Durchführung eines Hackathons zur Akquise neuer Talente</title><link>https://stigler.de/projects/hackathon/</link><pubDate>Wed, 01 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate><author>business@stigler.de (Patrick Stigler)</author><guid>https://stigler.de/projects/hackathon/</guid><description>Durch die erfolgreiche Planung und Umsetzung eines Hackathons für über 120 Teilnehmer, der auf die gezielte Akquise von Talenten ausgerichtet war, konnten innovative Lösungen für Unternehmensprobleme entwickelt und der Teamgeist gestärkt werden.</description></item><item><title>Motorrad-Restaurierung (hobby)</title><link>https://stigler.de/projects/motorcycle-rebuild/</link><pubDate>Sat, 17 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate><author>business@stigler.de (Patrick Stigler)</author><guid>https://stigler.de/projects/motorcycle-rebuild/</guid><description>Motorrad-Restaurierung: Ein individuelles Fahrgefühl schaffen.</description></item><item><title>Optimierte IoT-Überwachung durch LoRaWAN – Facility Management Innovation</title><link>https://stigler.de/success_stories/lorawan_rollout/</link><pubDate>Sat, 17 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate><author>business@stigler.de (Patrick Stigler)</author><guid>https://stigler.de/success_stories/lorawan_rollout/</guid><description>Dank der Implementierung des LoRaWAN-Standards für die Überwachung kritischer Umgebungsvariablen an verschiedenen Standorten konnte die Effizienz erheblich gesteigert, der Wartungsaufwand minimiert und ein zukunftssicheres System für IoT-Anwendungen geschaffen werden.</description></item><item><title>Optimierung des Bestandsmanagements</title><link>https://stigler.de/success_stories/streamlined_process/</link><pubDate>Sat, 17 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate><author>business@stigler.de (Patrick Stigler)</author><guid>https://stigler.de/success_stories/streamlined_process/</guid><description>Optimierung des Bestandsmanagements: Eine Fallstudie zur Effizienzsteigerung</description></item><item><title>3D Drucker von null (Hobby)</title><link>https://stigler.de/projects/3d-printer/</link><pubDate>Fri, 17 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate><author>business@stigler.de (Patrick Stigler)</author><guid>https://stigler.de/projects/3d-printer/</guid><description>Ich habe einen 3D-Drucker von Grund auf gebaut, wobei ich mein tiefes Verständnis der 3D-Druckprozesse nutzte, um ein maßgeschneidertes Gerät mit präziser Software- und Mechanikintegration zu entwickeln.</description></item><item><title>Optimierung der Besucherströme</title><link>https://stigler.de/projects/pax_counter/</link><pubDate>Fri, 17 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate><author>business@stigler.de (Patrick Stigler)</author><guid>https://stigler.de/projects/pax_counter/</guid><description>Effizienzsteigerung durch Pax Counter: Optimierung der Besucherströme</description></item><item><title>Parking Management mit Machine Vision</title><link>https://stigler.de/projects/parking_management/</link><pubDate>Fri, 17 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate><author>business@stigler.de (Patrick Stigler)</author><guid>https://stigler.de/projects/parking_management/</guid><description>Revolutionierung des Parkraummanagements mit Bildverarbeitungstechnologie</description></item><item><title>Planung und Expansion eines Innovationslabors für Prototyping, VR und AR</title><link>https://stigler.de/success_stories/makerspace/</link><pubDate>Fri, 17 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate><author>business@stigler.de (Patrick Stigler)</author><guid>https://stigler.de/success_stories/makerspace/</guid><description>Durch die Gründung und Expansion eines Makerspaces, der umfassende Prototyping-, VR- und AR-Möglichkeiten bietet, hat unsere Organisation nicht nur bedeutende Innovationen gefördert, sondern sich auch als internationaler Vorreiter in der technologischen Entwicklung etabliert.</description></item><item><title>Optimierte IT-Infrastruktur mit proaktivem Monitoring und Effizienzsteigerung</title><link>https://stigler.de/projects/infrastructur/</link><pubDate>Wed, 11 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><author>business@stigler.de (Patrick Stigler)</author><guid>https://stigler.de/projects/infrastructur/</guid><description>Durch strategische Planung, kontinuierliche Optimierung und die Implementierung eines effektiven Monitoring-Systems wurde die IT-Infrastruktur der Abteilung erfolgreich skaliert, optimiert und an zukünftige Wachstumsanforderungen angepasst.</description></item><item><title>Smart Workspace Solution</title><link>https://stigler.de/projects/desksensor/</link><pubDate>Wed, 17 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate><author>business@stigler.de (Patrick Stigler)</author><guid>https://stigler.de/projects/desksensor/</guid><description>Desk-Sensor: Führend in der Entwicklung einer Smart Arbeitsplatzlösung</description></item><item><title>Entwicklung eines innovativen Meetingraumbuchungssystems mit 3D-Visualisierung</title><link>https://stigler.de/projects/meetingroom_management/</link><pubDate>Tue, 17 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate><author>business@stigler.de (Patrick Stigler)</author><guid>https://stigler.de/projects/meetingroom_management/</guid><description>Durch die Entwicklung eines intelligenten und interaktiven Meetingraumbuchungssystems mit 3D-Visualisierung und Hardwareintegration wurde die Verwaltung von Meetingräumen revolutioniert und optimiert.</description></item><item><title>Konzeption und Durchführung einer Microsoft Hololens Hackathon-Challenge für Fahrzeugdiagnose</title><link>https://stigler.de/success_stories/hololens_challange/</link><pubDate>Tue, 17 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate><author>business@stigler.de (Patrick Stigler)</author><guid>https://stigler.de/success_stories/hololens_challange/</guid><description>Durch die Entwicklung und Leitung einer Hackathon-Challenge zur Nutzung der Microsoft Hololens in der Fahrzeugdiagnose wurde gezeigt, wie innovative Technologien wie Augmented Reality in den Alltag integriert und die Effizienz bei der Fehlerdiagnose gesteigert werden können.</description></item><item><title>Leitung einer erfolgreichen Roboterarm-Hackathon-Challenge</title><link>https://stigler.de/projects/robot_challange/</link><pubDate>Tue, 17 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate><author>business@stigler.de (Patrick Stigler)</author><guid>https://stigler.de/projects/robot_challange/</guid><description>Durch die Leitung einer Hackathon-Challenge, die den Bau von drei kostengünstigen Roboterarmen beinhaltete, wurde ein funktionsfähiges System entwickelt, das industrielle Anwendungen innovativ und wirtschaftlich ersetzt.</description></item><item><title>Implementierung eines Shopfloor-Visualisierungssystems für Live-Maschinendaten</title><link>https://stigler.de/success_stories/shopfloor/</link><pubDate>Thu, 01 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate><author>business@stigler.de (Patrick Stigler)</author><guid>https://stigler.de/success_stories/shopfloor/</guid><description>Durch die Implementierung eines Shopfloor-Visualisierungssystems zur Echtzeit-Darstellung von Maschinen und Produktionsparametern wurde die Basis für effizientere Prozesssteuerung und -optimierung in der Fertigung geschaffen.</description></item><item><title>Entwicklung einer Schnittstelle für undokumentierte Fertigungsmaschine durch gezielte Netzwerkanalyse</title><link>https://stigler.de/projects/manufacturing_machine_data/</link><pubDate>Mon, 17 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate><author>business@stigler.de (Patrick Stigler)</author><guid>https://stigler.de/projects/manufacturing_machine_data/</guid><description>Durch Netzwerkanalyse und detaillierte Traffic-Inspektion konnte die Kommunikation einer undokumentierten Fertigungsmaschine entschlüsselt und erfolgreich in die digitale Infrastruktur eingebunden werden.</description></item><item><title>Implementierung eines Referenzsystems zur Effizienten Integration von Fertigungssystemen und Sensordaten</title><link>https://stigler.de/projects/reference_system/</link><pubDate>Mon, 17 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate><author>business@stigler.de (Patrick Stigler)</author><guid>https://stigler.de/projects/reference_system/</guid><description>Durch die Entwicklung und Implementierung eines komplexen Referenzsystems konnten nicht-standardisierte Fertigungssysteme und externe Sensoren effizient in den firmeneigenen Datalake integriert werden. Dies ermöglichte präzise Analysen, die Entwicklung von Machine-Learning-Modellen und die Optimierung von Fertigungsprozessen.</description></item><item><title>Evaluation von Remote-Wartungssystemen für Frachtschiffe unter eingeschränkten Netzwerkbedingungen</title><link>https://stigler.de/projects/remote_maintenance/</link><pubDate>Wed, 01 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate><author>business@stigler.de (Patrick Stigler)</author><guid>https://stigler.de/projects/remote_maintenance/</guid><description>Durch die Evaluation von CAP und XMReality konnten Lösungen für die Remote-Wartung identifiziert werden, die technisch weniger versierte Personen mit ortsunabhängigen Experten verbinden. Die Lösungen wurden speziell auf ihre Effizienz unter langsamen und instabilen Internetverbindungen auf Schiffen getestet.</description></item></channel></rss>